點解sales空姐都可以叫專業

琴晚同班中同食飯
有sales同空姐 成晚係度屌客
又過自己係咩專業人士

心諗你又唔係doctor又唔係lawyer
做看更都要考牌啦 你地都叫專業咁做清潔都叫啦

同意
反對

專業吹蕭

香港地切豬肉都係專業啦

唔知由幾時開始，好多職業都變咗專業人士

豬肉佬員

點解清潔唔係專業

其實做國泰空姐難唔難？
好多大學同學都考到...

我好多中同畢業就考到

樣

國泰唔算太睇樣 反而英文同普通話重視d(好似係）

掃地都可以係專業

國泰有名叫扒房

唔咁講無地自容啦

邊個話佢地係專業？

叫得專業唔係起碼要有個專業牌照咩？

走去應徵就做得，連個ive high dip asso都唔洗，又冇牌考，咁都叫自己做專業人士
咁醫科 律師 護士 工程 食屎都得啦
其他濕鳩社工都有資格過呢班飛雞

又投票 收皮啦

屌你老母閪 職業無分貴賤啊

開呢啲主流意見既日經po都算喇
屌你老母仲投埋啲無撚意義既票刷認同感
你岩岩比老細屌完黎?

係無分貴賤但專業程度係有分

要考牌咪專業

地產保險都係專業

sales係全世界最低賤嘅行業

專？邊撚度專呀？

係
成日聽班保險狗財務策劃師話自己係專業人士

專唔專，睇佢地對呢行有幾深入認識
深入嘅係識收集市場數據，分析，改良產品，銷售包裝，品牌認同，名聲，提高用家滿意度，預測市場變化，為未來而調整產品質素，再勁d係針對對手而出招超越對方

仲有佢地除左識講，仲要識寫，有客觀理論，數據證明，唔係得吧口，得個樣，得件西裝同埋對尖頭鞋

做sales 做得最專， iphone，google, microsoft 就係咁，成team 人做緊上面d嘢

咁你有冇指住佢黎笑？

佢地咪就係做緊清潔囉

Apple班sales好專業喎

空姐而家係咪有手有腳就做得

有舊同學英文好廢都做到

得工程先要食屎

空姐多外快兼職！

果班sales化妝妺好專業
化到靚一靚，打飛機度呢

飛雞係幫鬼佬含撚方面的確係專業
easy pussy

可以好肯定同你講，唔係
條件好果d（語言好、樣靚）反而唔請
怕做唔長，turnover高

見有d一開始language fail左，照請
條件係，俾你重考language，要考到合格為止

我能成為職員女空中服務員，所接受過的訓練不比成為醫生或其他專業來得輕鬆、容易

到底乜先叫專業人士

你地平時既空服員可能只係派餐有手有腳就做得，但係其實每個空服都要經至少2個月training先拎到証係飛機上做野，對於唔同aircraft都要有認識，例如係邊度門可以系緊急情況用黎逃生，海上逃生又有D門唔開得，機上無電源supply要點做，飛長機有unruly passengers要點做，再深入D果D就係劫機要點做，重有一大堆first aid要學......

呢D唔知算唔算專業，但香港D training唔係易pass，可能專業程度未去到醫生律師，但aircraft既knowledge唔算係人人都識，所以空服都有專業而多數不被看見既一面

唔專業就唔屌得？
你打份咩工咁把炮呀

apple 個班嚴格黎講唔係sales
你幾時見過佢地同你講野最終目的似係有數埋？
同空姐一樣apple員工唔係今日請你聽日就出apple store番工，有一段時期要train,你試下走去問深入啲既舊野佢都會答到你，因為有教
莫講埋genius bar幫你個班真係train+練到熟晒乜鳩奇難雜症都見過

含吹奶啜咪專業

老老實實聽講入職底薪連一皮都冇

有冇人知

啱啱黎香港個幾年都仲得既，而家我唔擔保。真係最有料個班其實坐埋係後面唔見客

apple藍精靈識你問我答咋wor 用得耐都識哂啦

篇野係邊度出黎
淨係問班撚屌飛機點解識飛都答唔出啦
專條撚咩 有training唔代表專業

有邊間公司既老闆唔係sales?

搵到錢既Sales = 專業
搵唔到錢既sales=垃圾跑數狗
純粹睇份糧單

空姐就....做埋雞我諗都搵到下錢既

空姐外號係咩呀

題外話
咁啱睇到篇咁既野
真正既專業通常唔怕人開玩笑
嗰d 假專業比人笑下就嬲嬲豬

如果你有問題,佢幫你解決到,佢就係係呢方面專業過你啦,
醫生一定識整電腦?佢要整電腦既時候IT人咪專業過佢lor
只係大家識既野唔同,唔會有人咩都識
踩低其他人會令你自豪d?

Sales有好專業 比如波音既sales 幫手賣飛機俾政府/航空公司唔專業咩 只不過呢班人只係佔0.001%

專業（英語：Profession）的字源來自法語：profession libérale，是指需要特別教育訓練才能從事的工作。在歐洲中世紀及近代，最主要的三項專業為神職、醫學及法律。在19世紀，這個單字進入英語世界，並傳播到全世界。

你個point都幾好笑，乜做空服要識埋揸飛機？
人地個title就係叫cabin crew就係做cabin野，就唔包括去學cockpit crew揸飛機架啦

售貨師
豬肉師

我想講既係每個人都有自己擅長既野,IT整電腦,廚房佬抄飯都是訓練才能從事的工作吧?
有人一出世就識?
淨係神職、醫學及法律先要學?
我覺得咩職業都應該受到尊重,不值得尊重的是品德有問題的人,而不是行業本身

空姐係未必識答你點解飛機識飛 不過空姐又唔係負責揸飛機 係咪有必要識？ 其實你搭搭下飛機突然間冇左呼吸 就係空姐處理 甚至幫你做cpr 咁你想佢專業定唔專業

一個稱職既侍應都要2個月左右先做到9成野唔做錯，仲要一路比人鬧一路學。

其實冇一份工唔需要至少3個月左右既適應期，唔好睇到自己太高...

唔關尊重同品德事，而係空姐同sales唔符合專業既定義

你要睇下點定義 專業
咁毒販製毒 都涉及知識，而呢種知識醫生可能又唔識
咁佢地都係專業？

製毒有專門製毒師，毒販其實大部分唔識製毒

唔覺專業

先唔好講專唔專業
你又點解要左一句侍應 右一句侍應？
侍應洗唔洗學first aid 洗唔洗學safety?
好話唔好聽 真係好似侍應咁係因為你冇見過依方面嘅事故同意外 亦都係一件好事
好多時好多野就係因為做好左好多預防措施先冇事發生
唔通你好想本地嘅航空公司好似支那航空咁 三日唔埋兩日就有事發生？
如果空中服務員係你心目中係咁低賤嘅職業 你最好唔好搭咁多啦 有起事上嚟都冇人會幫你 人地侍應淨係識派餐嫁炸

廣東人做雞

1. 本人1米7都無，就算舉埋手都從來唔覺得自己高，世界上有好多野唔識，所以自覺渺小

2. 從來無否認過侍應都可能有佢既專業既地方（因為真係未做過唔敢講）

3. 我其實都只係對航空業略知一二，所以只陳述我識既事實，至於專唔專業，視乎定義啦，覺得唔專業其實無所謂，但據我所知空服都要有crew member certificate 同crew of competency先可以合法係飛機工作既

4. 唔知閣下又點define專業呢？

要讀學會認可既專業課程，課程完成後再要考一個獨立既專業試先有專業資格
同時依個專業資格係列入外國技術移民名單度

地盤安全主任要上一年課程 要考First Aid同Safely牌 都唔會自稱專業人士啦

ok in your definition, cabin crew唔係「專業」雖然你個definition未必係一股大眾既廣義專業

係你既定義其實都唔係好多工算得上專業姐 再加上你「外國技術移民名單度」每個國家都唔同既 一定要移到民先叫得上專業，ok ge

咁可能我對專業既定義太嚴格啦

先唔講做地盤一定有佢地既專業知識

但「對於唔同aircraft都要有認識，例如係邊度門可以系緊急情況用黎逃生，海上逃生又有D門唔開得，機上無電源supply要點做，飛長機有unruly passengers要點做，再深入D果D就係劫機要點做」地盤老應該未必識

地盤佬返工都唔洗用 識黎做咩

其實係我個人對train 2-3個月就自稱專業好反感，搞到專業依樣野好兒戲咁!

講到first aid好撚pro咁 係街是但執幾件都有

我都其實對於大眾對空服既誤解好莫名其妙，「飛雞」可能只係個人私德，搭飛機真係見過有香港人咁樣去鬧空姐，而且各行各業都可以有「雞」銀行雞，律師雞任你侮辱。

但我身邊就試過有親人搭飛機有危險，而果隊cabin crew好有效地運用佢地既專業知識，10個人帶200幾個客evacuate 最後無人受傷，in my definition我覺得佢地好pro

又或者可以咁講，搭大陸機，出事率高，你就知香港航空業既每一次安全take off and landing背後係幾咁pro

First aid= 「對於唔同aircraft都要有認識，例如係邊度門可以系緊急情況用黎逃生，海上逃生又有D門唔開得，機上無電源supply要點做，飛長機有unruly passengers要點做，再深入D果D就係劫機要點做」

Ok u win

你quote果d係佢工作需要用到炸wor
姐係侍應要記餐牌 價錢 檯號一樣

笑撚死。呢啲野叫難

依part對空姐應該係safety度學？

咁學既野就當然係工作需要先學啦 唔通做空姐空少要學埋金融咩

餐牌 價錢 檯號 呢個point真係不必一駁 餐牌 價錢 檯號你識我都識，但我quote果埋野你又識唔識？一般行外人都未必識，咁呢D咪係航空業者既專業知識囉

其實就話難唔難話易唔易，因人而易啦 但每次training總有人會fail咁，就好似有人覺得法律好易，我又覺得好難咁，不過難唔難都係另話

我就覺得果D野係航空業既專業知識咁解

係

我唔否認佢有佢地嘅航空知識
但佢地最撚黑人憎係將自己包裝到上流人士
自比醫生律事等行業
再將自己個辛苦程度講撚到全世界最高
得佢地會比人屌咁
自己睇下fb空姐page同幾撚多on9留言
明明呢種職業係社會中流都談不上
又唔撚肯認

咁對個別空姐既仇恨就同專業與否無關喇
至於職業貴賤論又係好難講
特首好上流，但我都覺得689係人渣
何君妖「尊貴」立法會議員？我又唔覺佢有幾上流，什至好下流

專唔專業唔係自己講
工作認真，精益求精
份份工都可以係專業

咁你點睇空姐 你認為佢地屬於咩流
Btw最多係相關知識 專業就點都未到空姐

要否定no problem，咁閣下眼中咩先算專業呢？
願聞其詳

咩流就唔敢講，又係視乎定義，你要計人工可能係中下流

專業嘅職業，又有幾多從業員係專業嘅？？？

想知乜嘢叫專業好簡單
揾做律師同做空姐嘅人
响大眾面前自稱專業
睇下對方有乜反應就知

揸巴士揸地鐵，日日載住幾百人。
仲要兼顧車內及其他道路使用者安全，
責任紀不比空姐輕卦，但你地幾時見過班司機成日周圍同人講自己係專業？

歡迎討論

首先我覺得巴士司機系專業既

但我唔知邊位空服周圍同人講空服係專業

就算係，難道因為周圍同人講自己係專業，咁就會變得唔專業？

咁應該只反映到大眾（就好似呢個post）對上述兩個行業既認識only

即係反映大眾唔認同
不過無人阻止你互相認同

呢個popularism定義專業都幾創新，你言下之意係大眾唔認同，所以空姐份無專業成份，ok ge

1.你都講出我想帶出黎既重點，專業係由外界對你既行業肯定，唔會係自己講出黎。
2. 事實真係好多空姐話自己專業，少極都比司機多，fb隨便搵空姐secret 大把你睇。

你一定搭過火車啦...
機師 = 司機
空姐 = 火車上賣奶茶咖啡既姐姐

只不過 空中 陸地 既分別，
差別只係入職既要求、薪酬。
至於專業與否，由其他人認為啦。

你問我，我可以肯定答你...
機師就一定專業架啦，
空姐就只係輔助性質，談不上專業吧。

其實洗乜強迫承認空姐係專業呢？你可以繼續自稱專業。原來依家發展到唔洗理大眾接唔接受嫁，自己自稱就係嫁啦。好啦，空姐好專業。哈哈

機師係個行業既專業
空姐似個行業既職業

其實地盤佬都好專業，要考咁多個牌，做野果時又要睇環境安唔安全，用咩力搬野唔會搬傷自已。工程上又要識睇圖

律師醫生呢啲叫專業，人地要用幾年時間去專修呢個課程，再去考試，pass左先可以掛牌，但係空姐呢？你去見工，請左啦先去學你工作上要用到嘅野，咁已經係兩回事啦

無人認同無人相信嘅專業
喱份專業真係特別

其實就無迫過你要認空姐係專業 好似樓上有巴打話專業工一定可以移到民，佢有權咁define嫁，所以係佢既定義空姐咪唔算專業lor

我都無自稱專業，只不過想探討下大家既定義姐 你要完全rely on大眾判斷黎決定專業與否無人阻你，即使係你既定義下，我都唔確定大眾會否定空姐係非專業

系你老母

律師醫生學好多野係專業，岩，佢地係好辛苦既，但同樣都係學一門知識，可以時間短好多，但都要考牌，就唔係專業？空姐未必有doctor lawyer係社會上咁重要，但又唔代表佢地既知識唔專業掛

Define職業同專業

好簡單，一個就算做左30年空姐嘅人上法庭會唔會有人接受佢係專家證人？唔會，法庭亦唔會接納，但係律師/醫生/建築師呢啲呢？法庭係會接納佢地係專家證人，咁樣已經可以分辨到咩爲知專業，空姐最多只可以話佢地有專長而唔係專業

你令到人信服空姐係專業，而唔係去揾証據去否定空姐非專業

擺醫生作例
入大學，醫學院，再實習，之後再去medical council 註冊，有哂rules and moral 去 regulate 班醫生
我諗社會絕對認同醫生係專業
佢有獨立嘅執行能力 無辦法响短時間被取締
佢有明確成文的規則 倫理規範
佢可以不斷進修 深造成為專科醫生

而空姐呢，我真係好想認知下

要做到專家證人先算專業，你咁define咁你係岩既
Fireman, police, teacher, pets trainer, chef, film crew....有幾多職業可以做到專家證人？law唔係我專業

上流社會邊關職業事，係關收入事
專業應用錢計
月入過十萬嘅咪專業囉
你保險sell 到月入十萬，又圓桌又盛咪專業

空姐月入一兩皮，自然唔係專業，不過我都唔係月入十萬，大家身處同一階層，我就唔會笑人地啦

空姐都出水泥隊啦

我做生態洗滌師點解唔係專業？唔係我每日晨早流流起身維持香港整潔，你返工躁屎啦樓主

專業的定義其中一個係有一個公會，協會或獨立機構去審視，發出，吊銷該專業的牌照，例如醫委會，護士管理局等等....

空姐或者sales 會唔會因為專業失德而俾人釘牌先？炒魷魚同釘牌唔同wo

係咪專業人士同考牌或者training 冇關

機師係專業，司機唔係，2個都要考牌
係地盤，三師係專業，安全主任唔係，大家都要考牌同training

主要係睇容唔容易俾人取代得到，坐緊車個司機突然暈低，都有好大機會乘客整停架車，機師暈低，全機人命仔凍過水

其實好多人混淆技術人員同專業人士

機師都只係讀一年書多啲就拎到個牌如果順利既話 你地似乎講個啲職業都係要讀好多年書 同埋做機師坦白講中六畢業都做到如果夠勁

其實頭先已經有位巴打講過，因為律師/醫生/飛機師等等都有佢有個會或者負責牌照嘅部門，佢地係負責管理呢一班人，有權去簽發，停佢地或者吊銷佢地嘅執業/專業資格，飛機師有民航處，律師有大律師公會，醫生有醫生學會，但係航空服務員係並無呢樣野，廚師亦都無，呢樣就係佢地係法律上同社會上嘅認受性，所以點解我話空姐只係有專長唔係專業，廚師亦都只係專長，例如呢位廚師佢專長係煮意菜，法國菜咁

扮晒成功人士... 我無讀大學但係點點點
原來做飛雞

你拎到牌唔代表可以立即揸民航機

班sales搵得多過班專業人士

電腦導航到係因為機師比訊息去控制架飛機 飛機係唔識自動導航 所有野都要靠機師郁個auto pilot control panel 去整

空姐都要train，都要hands on實習，pass左再去民航處register成cabin crew，同樣都受Rules and regulations監管架，而上得機既乘客都應該相信乘務員確保安全旅程既

不過進修就的確無乜（可以我唔知）咁醫生係的確好專業既，我好同意

你睇下你幾肉酸
睇返自己打過咩 覆左十幾篇想証明空姐係專業
之後就話自己無自稱專業 你講無就無嘅咩 大佬 空姐呢行真係多得你呢d人唔小

我舉例子入國泰 係澳洲train 55 weeks 翻到香港再train大機3個月就已經送你上去坐
當然如果你自己考就去報仲要過面試唔講啦

大老呀我都唔係做空服，我對佢地D野都係略知一二架咋，我真係唔知有公會先算專業，學到野，討論純粹因為失眠

都話要考牌就專業

機師洗唔洗考牌？

真心想知

我覺得佢係就係
我覺得佢唔係就唔係
我覺得個定義係點點點

要

做完問卷調查(正經研究果啲)
一定會問你職業
分好晒專業，半專業，技術人員之類

咁其實佢咁樣送佢上去坐，係咪等佢累積飛行時數？

空姐係職業，唔係專業；
空姐在飛機上工作，係佢既專長，唔係專業。

完

政府官網有寫咩先算專業

IT狗(唔係support狗)都計，空姐連半專業都無份

係 但都要睇國泰定港龍 因為國泰長途機通常有3至4個 而二副唔可以做起飛降落 所以只可以巡航個陣做
港龍因爲得2個人咁就要即刻做

明白晒學到野thx

警犬
消防

同埋睇下權威性就知
醫生診症開藥，普通人冇經過同樣訓練，係冇得同佢爭論
當然，如果佢不合理地斷錯症，求其斷症就係唔專業，即係失德，過失

有人用空姐受過訓練，識急救，識派餐同埋啲安全知識，
佢識果啲知識唔代表係專業
就算睇飛機安全，好明顯飛機工程師先係依方面既專業
空姐只係執行指引同手冊，冇乜判斷需要做

因為港龍唔洗儲鐘 所以港龍升得快好多 當然人工會同國泰有出入 始終長途短途唔一樣

我就係成日諗啲飛行時數點儲返黎，無理由一學完就揸架，thx巴，我呢啲死老野純粹八卦下

教你點做飛雞？

空姐其實同餐廳侍應有咩分別？只不過工作環境唔同姐

九唔塔八

講緊專業性,你就講到去sales搵錢多

專業派餐員
專業跟班

話空姐係專業人士果班一定係中學雞,or未讀過大學既人

邊一行係唔駛一門知識
保安都要背下d code 考牌啦

空姐邊忽可以叫專業
好心唔好再死拗啦
真係好肉酸

專業既雞
普通雞叫係比你屌

飛雞比頭等倉乘客同機師屌之餘 仲會serve埋飲食

sales雞除左開床單之外 仲了解產品 一樣好專業

廚叉空姐最撚串 成日西面

國泰空姐好有禮貌 成日同我打招呼

利申：返機場

專業有兩種
一種係牌照
一種係敬業

專業
尊業
講出黎係一樣

做得專業人士起碼唔可以俾人冒認先
你出去同人講你係醫生律師監都有得坐

試吓揾人自稱空姐睇吓告唔告得入

呢個話題到底幾時先會完 sales空姐都係打份工姐 咁即係叫人唔好尊重自己既職業？ 唔好咁自卑啦你

我係測量師都唔敢同人講係專業

外國侍應就叫專業啦
食咩要配咩酒 咩食材 點食法都識晒
空姐？
負責派餐 執枱 洗野

孤陋寡聞，真係唔知教師唔洗出牌

社會上普遍認同的各種專業人士例子

醫師
律師
法官
顧問
教授
藥劑師
營養師
心理學家
社會工作者
護理師
翻譯
教師
會計師
精算師
分析師
放射師
各種治療師 (例如物理治療、職能治療、言語治療)
科學家
工程師
測量師
建築師
飛機師

空姐其實得罪左連登仔d咩？ 佢地都係人姐 係機上你對佢有禮貌 佢地自然對你態度好架啦 冇人會無端端黑你面 另外 行行都有人渣 空姐呢個行業咁多人 肯定有一兩個特別鍾意曬命同乞人憎 無謂因爲呢d人貶低成個行業 個個都有自己想嘅職業取向 貶低人地自己唔會高等d架

然後撐空撚就會反駁話科學家都唔洗拎牌所以都唔專業？

仲有導遊要拎牌又叫專業

自己心目中既專業工種係要有學會規範住
專業失德係會有紀律聆訊 要釘牌
同人工反而無咩關係

識d 空姐fd 都唔會話自己專業人士

Professional sales

職業無分妓賤

講經咩

dc9都話來來去去得果20,30人態度唔好拒載

自稱專業真係好on9
每份工都有得做嗰位先會知既知識架啦
難道個個可以自稱專業喇喎？

係咪晴報作品

只要係女性為主嘅職業連登仔都唔會叫做專業嫁啦

你都柒撚懵懵
係喇係喇 「對於唔同aircraft都要有認識，例如係邊度門可以系緊急情況用黎逃生，海上逃生又有D門唔開得，機上無電源supply要點做，飛長機有unruly passengers要點做，再深入D果D就係劫機要點做」
呢抽野係最撚專業啦 非空服都唔撚識架
咁就緊撚係啦，你嗰份工黎架，有錢收架，做得份工就要學嗰份工要做既野架啦
份份工都三個月邊學邊做架
保安都要學處理投訴呀維持跌序應對各方面啦
不過你呢d所謂機上既專業知識，俾份notes人地溫下，溫返幾日呀豬呀狗都會識
但你俾醫生律師既野人睇，我諗睇幾年都唔會明
呢d就係偽專業同真專業既分別
唔好撚再用嗰兩三個月training打飛機啦好嘛？

保安根本就係專業

服務工作及銷售人員 (Service and sales workers):包括機艙服務員及導遊;管家;廚 師及侍應生;褓姆;理髮師及美容師;出納員及票務員;警隊及其他紀律部隊的員佐級 人員;運輸指導員及其他服務工作人員;批發及零售商店推銷員;店員及時裝模特兒。

資料源頭：

真

所以女人都係專業

你懂的

I know that feel bro

專業其實唔係份工，係睇個人對份工態度畀人睇到表現，會令你佩服
專業冗員

好好笑，咁都拎嚟打j

做得空姐，兩文三語理應唔會太差，呢樣我唔否認。
會唔會班空姐覺得，返工要講幾句英文就覺得好高尚？自己就好專業？

咁中環d賓賓印印都好專業....

普通sales都識兩文三語啦 尤其遊客區

笑撚死
喔 肚痛 有冇嘔？ 冇
小小腸胃炎姐 返去痾清佢就冇事
飲多少少水 陣間食清少少野 飲下寶礦力吸收電解質
我開返少少藥比你 止痛 就冇咩事嫁啦
要唔要醫生紙？

呢啲野都叫難？

邊個有自比？
有冇quote嚟睇睇？

其實咁既話，個個讀過大學都可以叫專業人士
大學幾十個exams難度同知識量應該唔會少過空姐training

醫生診症佢要要負既責責
同埋路人街坊比意見既責任都唔同啦

睇黎你心中既專業標準
同社會大眾應該有既期望有落差
唔通識行識走就叫做運動員咩

衝出黎柒
細路仔右下腹痛
後生女人下腹痛
中年女人右上腹痛
中年男人上腹痛
老人家肚痛痛到背
全部都係腸胃炎?

你所認識既醫學知識只係果十幾次睇病經驗，你覺得你會識得醫0歲到100歲，男人女人大肚婆，本身有各種唔同病食緊唔同藥既病人?

井底之蛙

Allergy to NSAID
話簡單果個請開藥

恒大仔都話自己威過三大

不如你試下講開邊隻藥
用醫生黎比真係痴撚線

簡單講啦 每個人對專業既定義都唔同 用時間計最公道 2個月就識得哂既野點都稱唔上專業

衝出嚟柒
BLML有咩成份係入面？
AVML有咩係唔可以係入面？
GFML有咩成份係入面冇？
點解？
有條友訓底左係到係咩事？
係咪個個都比藥？
係咪個個痛都比Paracetamol?

你所認識嘅空姐都係係到排餐收餐同影相，你覺得你會識點樣面對唔同突發狀況下嘅機艙環境，本身有對各種唔同嘅concern同special care?

井底之蛙

視乎你點定義專業，呢個世界好多類型sales.
賣衫又係sales,賣醫療儀器又係sales,賣電腦又係sales,賣ERP system又係sales.
有d sales其實都好pro，要好多時間去浸慢慢學先得，唔係是但搵個啊茂都可以取代。

講真 係依個post到有幾多空姐空少就唔敢講
但冇人係依個post到話過自己係專業
唔知你地係邊到睇到有啲自我感覺良好話空中服務員係一行專業 令到你地唔高興
甚至你地可能覺得人地唔值得搵依個人工
但你地成個post就一路淨係係到踩 係到否認各種空中服務員嘅知識

呢啲post最好睇永遠係啲扮客觀既打手

果啲乜L 係咪餐黎架?

呢個網有晒啦

我係咪可以做專業空姐啦?

空姐都算啦，起碼緊急逃生果d無佢地唔會知點走
但係sales真係唔知有咩咁專業
賣野可以對件貨一知半解，賣完有獲又啃唔到，專鬼專馬咩，專業卸膊就真

冇人否認佢地2個月學翻黎既知識 大家都係討論下空姐算唔算專業姐

兩個月學返黎既專業

個啲乜野藥 上網都睇到
我係咪都係醫生？

唔討論下地盤佬？
唔討論下廚師？
做咩要針對空姐嚟討論？

邊個話自己專業？

paracetamol呢啲otc藥就可以畀人食
唔洗空姐，求其一個阿巫都得，有乜咁pro

處方藥物又係完全另一回事

果大段嘢真係好肉酸
好多工種都有training
好多工種外行人都唔會識做
呢個post講緊空姐係咪專業人士
無啦啦打一大段嘢話空姐有training有乜意思

睇返個post title再問返自己 係咪講緊「係咪專業人士」
定先入為主左 係到話「點解空姐都叫」
從來冇人話過

個post係討論緊空姐係咪專業人士
樓主已經講咗
唔好講埋啲無謂嘢
話要training乜乜乜

淨係7月起計到依家好似請咗400幾個人
識個人6月in 無啦啦前幾日收offer
同埋發夢聽過final in有sec chance

利申 全部都係發夢聽翻黎

屌你老母
飛雞同醫生比
識得嘜餐乜餐就好撚叻
醫生比藥就好撚廢
講到飛雞可以代替醫生咁

咁茶餐廳都好多專業人士
知道煎雙蛋可以轉炒蛋
叉意可以轉沙牛麵
仲知道咖啡有奶添

唔知你係未唔好彩 遇親都係呢d sales
Sales 入場門檻係好低
但搵到錢既sales 4雞至十幾雞以上既sales
除左天份要滿分之外 後天都一定係好勤力 比好多時間精神做好份工

唔計倫敦金班垃圾 或大陸富二代有人脈 走去賣保險呢d

專業sales可唔可以理解做跑數勁？

清潔嘅值得尊重過佢地多多聲

空姐要讀邊科專科？

屌你老母臭閪
醫生同空姐
識得乜藥物藥就好撚叻
空姐serve人就好撚廢
講到醫生可以代替空姐咁

尊重下人先講討論依兩隻字啦
各行各業不嬲都唔撚可以互相取替嫁啦
係你班撚樣係咁打壓人 侮辱人先屌鳩你炸
成個標題係問撚緊 點解空姐都可以叫專業
而唔係空姐專唔專業啊
你識唔撚識字啊
唔係先入為主話撚左所有空姐自認為專業 個標題會咁寫？
返去讀多幾年書啦
淨係識屌人老母

頂 上面班人做乜9
樓主講緊係專業人士啊
有牌個隻啊
唔係相對個隻啊
咁撚簡單嘅定義有乜好呦
空姐sales都叫專業人士咁班醫生律師護士讀咁多年書辛辛苦苦考個牌翻黎做乜
空姐個隻只係training 無撚牌架
就算要學好多野又點
無牌就無牌
唔係專業人士就唔係啦
兜乜春野

做乜鳩
自己睇多次#1講乜了解吓樓主點解開呢個post好過啦

樓上笑撚死人
死拗空姐係專業 讀好多野

清潔都真係專業黎
唔係個個人都識做

有水電牌係咪專業人士

我從來不會睇唔起Sales
Sales 做到top sales 搵錢多而且我會覺得佢好叻...
有能力能夠令人心甘情願攞錢出來既人
日后自己出來做生意成功既機會都好大

反而讀死書考咩牌咩資格
有撚用咩...咪螺絲一粒

最起碼要用相關既學士學位，同考埋牌啦
就算讀完醫 未考執業資格試 都未算專業
空姐就不必討論了

考牌係為左隨時可以移民走
為錢既話 搵份可以兼職做雞做鴨上位既賺得仲多!

個啲係market analyst唔係sale屎做架

#飛行點滴
【五個當上空姐後的改變】

「當空姐的日子裡， 感覺自己成長了不少～也許這不是一份工作，而是一種人生體驗。」

1. 增廣見聞
我們每天接觸幾百位來自世界各地的乘客，數年間差不多飛遍整個南北半球，到過不同國家親身感受當地的文化色彩，漸漸成為了眾人口中的「全球通」～而且當你走出自己的comfort zone到外面走走，漸漸會發現自己看待世界的心態變得不一樣，從前自己認為很重要的事原來並不是那麼重要，快樂原來可以很簡單，也感受到人情味的可貴，這些都是錢往往買不到的～

2. 學懂交際
一班機上通常十個有九個同事都是互不相識，但空姐這行講求團隊合作，所以大家很快就打成一片，加上每班機短則兩三小時長則十多小時也有，完成手頭上的工作閒時沒事幹大家便會圍在一起吹吹水，什麼都講餐飽笑餐飽，漸漸練成了一條三寸不爛之舌👅💦所以無論去到那、與誰在一起也能很快融入，比以前變得更外向大膽，這一點真是終身受用啊～

3. 更會打扮自己
正所謂「只有懶女人，沒有醜女人」，空姐入職前的training中均會教大家化妝set頭技巧，加上儀容打扮是我們專業守則之一，所以每個人都會打扮得美美的才上班，久而久之熟能生巧，高超的化妝技巧就是這樣練成！而且這行的同事都很愛美，大家都喜歡互相分享哪家的護膚品好用，哪兒的機場買化妝品最划算等等，漸漸令你也成為了美容達人～

4. 適應能力up
對於生理時鐘大家早已訓練有素，下班落機無論去到哪，只要有張床就已經可以立即秒睡😂即使去到陌生的地方，很快就便能適應當地天氣和文化，在異地自己照顧好自己，從工作中學會如此厲害的適應力大概只有空姐吧～

5. 更懂得感恩
因為工作的關係，不知不覺間「唔該晒」、「辛苦晒」變成了口頭禪，無論去茶餐廳吃碗面，還是看到樓下保安員的時候，也慣了說聲謝謝、早晨才走。更明白到行業不分尊卑，每一個行業也值得大家去尊重，尤其是服務性行業，別忘了感謝他們的付出～

係 有水電牌申請技術移民都有份

個世界有種咁嘅人, 服侍得專業人士多就自然當自己都高人一等. 空姐同sales就係呢種人.

可以想像如果IFC個廁格馬桶有思想, 佢一樣會覺得自己優越過廟街公廁個馬桶.

空姐唔係專業人士
不過要民航處有牌先可以飛
一張叫crew member certificate
另一張certificate of competency
雖然談唔上專業 真心係服侍客人
但無牌又真係飛唔到wor
飛唔到啫係架機因爲冇人識handle唔同特別情況 例如emergency evacuation
所以專業又唔可以話得晒 但冇呢兩張野 就一架機都飛唔到就算機師可以飛的話
利申 飛雞 但唔認同啲同事話係專業人士

唔需要話自己係飛雞，除非你行為同目的同飛雞一樣

我怕啲人又話狗公呀 打手呀
我講俾人地聽我真係做呢行
明明我做緊呢行都俾啲同行覺得自我感覺良好好反感

本來就唔應該自我感覺良好

洗鳩理連登仔咩，邊行都有唔好ge人，我識個d反而正正經經，佢地根本好多自卑心作祟，我識親個d個個都話自己係阿四，不過懶慣同hea慣先繼續做，你自己唔係唔需要將自己歸納係飛雞

水電好搵過唔少傳統專業人士

水電大牌 不單止高收入過普通專業人士 仲做到技術移民添

唔係歧視空姐，但咁就係專業既話
所有行業都可以係專業啦

咁「專業」依個字又有咩存在價值？

大家傾到有D亂

一個行業係唔係「專業」主要係睇佢有無專業試去考
例如律師, 醫生, 機師 等等
(起碼20年前直到近年 同人傾開都係咁定義)

有D人舉例子係 IT佬幫個醫生整電腦 個IT佬叫專業
只可以講, 佢既工作性質係咁, 但唔代表係專業
我去整電腦, 是但搵個啊貓啊狗都得啦
但係睇醫生你會唔會睇無牌既?